quiz = [
  {
    question:
      " Bagian manakah dari Firman Tuhan yang sedang dibaca oleh sida-sida itu?",
    answer: "Yesaya 53:7",
  },
  {
    question:
      " Apakah sida-sida itu mengerti apa yang dibacanya? (Tidak) Apakah yang dilakukan sida-sida itu setelah ia bertobat?",
    answer: "Bersukacita dalam perjalanan",
  },
  {
    question: " Sungai apakah yang paling terkenal di Palestina?",
    answer: "Sungai Yordan",
  },
  {
    question: " Laut apakah yang paling besar di Palestina?",
    answer: "Laut Mati",
  },
  {
    question: " Siapakah yang diberi makan oleh burung gagak?",
    answer: "Elia",
  },
  {
    question: " Siapakah orang yang ditelan oleh seekor ikan besar?",
    answer: "Yunus",
  },
  {
    question: " Siapakah yang melihat semak terbakar namun tidak hangus?",
    answer: "Musa",
  },
  {
    question: " Siapakah yang melihat tulisan di didinding?",
    answer: "Raja Belsyazar",
  },
  {
    question: " Siapakah yang menerjemahkan tulisan tangan itu?",
    answer: "Daniel",
  },
  {
    question:
      " Siapakah yang menafsirkan mimpi Firaun tentang tujuh bulir gandum yang bernas dan baik dan tujuh bulir gandum yang kurus dan layu?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: " Apakah yang dimaksudkan dengan pedang Roh?",
    answer: "Firman Tuhan",
  },
  {
    question: " Siapakah penghibur yang diutus oleh Tuhan Yesus?",
    answer: "Roh Kudus",
  },
  {
    question: " Siapakah dewi yang disembah oleh orang Efesus?",
    answer: "Artemis",
  },
  {
    question: " Siapakah yang menciptakan langit dan bumi?",
    answer: "Allah",
  },
  {
    question: " Siapakah yang lebih dahulu lahir Daud atau Samuel?",
    answer: "Samuel",
  },
  {
    question: " Siapakah yang lebih dahulu menjadi raja, Salomo atau Saul?",
    answer: "Saul",
  },
  {
    question: " Siapakah yang lebih dahulu lahir, Rut atau Paulus?",
    answer: "Rut",
  },
  {
    question:
      " Siapakah yang mempersembahkan putranya sebagai korban persembahan?",
    answer: "Abraham",
  },
  {
    question:
      " Apakah yang disediakan Allah untuk Ishak sebagai korban persembahan?",
    answer: "Seekor domba",
  },
  {
    question: " Siapakah yang menjadi tiang garam karena menoleh ke belakang?",
    answer: "Istri Lot",
  },
  {
    question:
      " Terbuat dari apakah pakaian manusia yang pertama setelah jatuh ke dalam dosa?",
    answer: "Daun-daunan",
  },
  {
    question: " Berapa lamakah bangsa Israel mengembara di padang gurun?",
    answer: "Empat puluh tahun",
  },
  {
    question:
      " Apakah Tuhan Yesus pernah mengutip ayat-ayat dari Perjanjian Baru?",
    answer: "Tidak",
  },

  {
    question:
      " Apakah Tuhan Yesus pernah mengutip ayat-ayat dari Perjanjian Lama?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: " Siapakah yang mengurapi raja Israel yang pertama?",
    answer: "Samuel",
  },
  {
    question: " Siapakah raja Israel yang pertama?",
    answer: "Saul",
  },
  {
    question: " Siapakah raja Israel yang kedua?",
    answer: "Daud",
  },
  {
    question: " Siapakah raja Israel yang ketiga?",
    answer: "Salomo",
  },
  {
    question: " Siapakah raja Israel yang keempat?",
    answer: "Rehobeam",
  },
  {
    question:
      " Siapakah raja Israel yang pertama setelah kerajaan	itu terbagi dua?",
    answer: "Yerobeam",
  },
  {
    question: " Siapakah nama anak bungsu Yakub?",
    answer: "Benjamin",
  },
  {
    question: " Siapakah nama anak kesaayangan Yakub?",
    answer: "Yusuf",
  },
  {
    question: " Siapakah yang mencobai Ayub?",
    answer: "Iblis",
  },
  {
    question: " Apakah nama lain dari setan?",
    answer: "Iblis, ular",
  },
  {
    question:
      " Siapakah raja yang mati dimakan cacing karena ia ingin dimuliakan seperti Allah?",
    answer: "Herodes",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah pertama yang ditimpakan Allah atas Firaun?",
    answer: "Air menjadi darah",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah kedua?",
    answer: "Katak",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah ketiga?",
    answer: "Nyamuk",
  },
  {
    question: " Scbutkan tulah keempat?",
    answer: "Lalat pikat",
  },
  {
    question: " Sebutk;a tulah kelima?",
    answer: "Penyakit sampar pada ternak",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah keenam?",
    answer: "Barah",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah ketujuh?",
    answer: "Hujan es",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah kedelapan?",
    answer: "Belalang",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah kesembilan?",
    answer: "Gelap gulita",
  },
  {
    question: " Sebutkan tulah kesepuluh?",
    answer: "Kematian anak-anak sulung di Mesir",
  },
  {
    question: " Siapakah yang luput dari tulah kesepuluh itu?",
    answer: "anak-anak orang Israel",
  },
  {
    question:
      " Di manakah bangsa Israel tinggal pada waktu terjadi tulah tulah itu?",
    answer: "Di Mesir",
  },
  {
    question:
      " Siapakah yang mengunjungi Mesir pada malam tulah terakhir itu terjadi?",
    answer: "Malaikat kematian",
  },
  {
    question:
      " Apakah yang dilakukan Firaun setelah bangsa Israel meninggalkan Mesir?",
    answer: "Mengejar mereka",
  },
  {
    question:
      " Apakah yang terjadi dengan pasukan Firaun ketika mereka menyeberangi Laut Teberau?",
    answer: "Mereka karam di tengah laut",
  },
  {
    question: " Apakah gereja itu sebuah bangunan?",
    answer: "Tidak",
  },
  {
    question: " Apakah gereja itu tubuh Kristus?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: " Apakah gereja itu mempelai perempuan Kristus?",
    answer: "Ya",
  },
  {
    question: " Kapankah gereja pertama kali didirikan?",
    answer: "Pada hari Pentakosta",
  },
  {
    question: "Sebutkan Bahasa asli Kitab Perjanjian Lama?",
    answer: "Ibrani",
  },
];
